我經歷過神⋯⋯你問我答

認真post，分享下自己嘅故事，歡迎發問

話說我中學係有宗教背景嘅學校
但我上宗教堂，成日都係掛住訓覺，因為覺得好悶淨係識得笑個老師⋯⋯神，關我乜事？

係我中四嘅時候，有一日，屋企突然收到電話⋯⋯原來係醫院打電話黎，話我地知我爸爸中咗風入咗醫院⋯⋯當下，我好晴天霹靂，我從來冇諗過原來奪命嘅病患可以同我屋企人咁近

我當下好驚，好怕我爸爸會就咁離開我，去醫院嘅途中，我就係咁係度喊。去到醫院，見到我媽媽，佢完全崩潰。坐係手術室門口，只能不斷係度等⋯⋯我當下發現，人真係好有限，我乜都做唔到幫我爸爸。係呢個時候，我家姐突然同我講，不如我地一齊祈禱我就諗，我都冇野做到，不如就祈禱，睇下呢個神係咪真⋯⋯

後來，我爸爸嘅手術好成功。其實真係好感恩，因為通常啲人中風可能會失去活動能力，但我爸爸就行得走得，不過當然都有後遺症。但我覺得，冇失去到佢，已經係萬幸

可能你會諗，我應該就咁就信咗耶穌？No...我冇，而且呢件事之後，我婆婆係同一年過咗身。我就陷入咗我人生嘅低谷，我懷疑我有點抑鬱症。曾經諗過想死，因為我覺得人生太無常了，而且冇人可以保證我愛嘅人唔會離我而去，我覺得人生好黑暗，好無意義。

我雖然忘記咗神，但神冇放棄我～後來，我班入面唔知點解，有唔少同學信咗主，有幾個同學就叫我不如一齊返教會啦我拒絕咗⋯⋯但唔知點解，我聽到呢個邀請，就同神祈咗一個禱，我同神講：「如果祢係真，而祢又好想我信祢，祢就拎走個啲難阻我信祢嘅野啦，我都唔知係咩！」

之後有一日，我就同一個基督徒同學傾開計，我問佢點解佢會信主？佢就答我，佢見到身邊嘅朋友信咗主都有好大改變，佢都想要呢種改變，所以佢就信了。當我聽到呢個答案，就突然有一種好大嘅感動，原來我黑暗嘅生命都好需要改變，而我改變唔到，我需要神。於是我就同佢講，我想信耶穌！

可能你心諗，咁就信？！個下真係突然好有感動就走去信咗。但係而家一信就信咗十年有多當然都會有人生嘅低谷。但係神真係好信實keep住係聖經、詩歌、禱告中，會好有提醒同鼓勵⋯⋯曾經試過分手、經歷親人離世，但神嘅愛陪我捱過一次又一次嘅痛苦越黎越覺得神真係好真實

Noted,我都經歷過，之後唔信了

點解啊

神嘅愛點陪你捱過嗰啲痛苦？

心理作用啫 乜神都一樣

好多人都覺得係心理作用，你有冇試過祈禱個啲先？你會唔會心理作用就會信一個唔愛你嘅人愛你信咗主之後，我keep住經歷到佢喎

不如咁 你解釋下點解好多人有接觸教會都經歷唔到神而離教？
你點define你真係經歷唔到神 而唔係survivorship bias+心理作用？

坦白講，基督信仰係一個放低自己生命嘅決定
「相信」係指謙卑自己，選擇將主權交比耶穌
好多人返教會，係想自己嘅心意成就
而且想一直堅持自己嘅方法同心意過活
咁佢地好難會搵到個答案
因為有時候神嘅工作都唔係按住我地嘅心意去成就

「虛心的人有福了！ 因為天國是他們的。
飢渴慕義的人有福了！ 因為他們必得飽足。
清心的人有福了！ 因為他們必得見神。」
‭‭馬太福音‬ ‭5:3, 6, 8‬

好欣賞你咁坦誠分享自己

沒用，靠自己好過

神呀 幾時光復到香港

可唔可以講多少少啊？

如果光復到香港 要我信神 每個星期返教會 都無問題

我覺得係有超越凡人嘅存在
但我覺佢唔會得閒理你地班人生free rider

我癡左線覺得自己收到上天啟示結果唔係入左院
之後唔信了，痛苦多

我都經歷過 但唔會再信了

返教會係唔係真係識到女仔

神就唔驚 鬼就驚

呢篇國係認真打定copy
正正因為睇落好似好認真
所以唔知點解覺得係玩膠

如果你真係信神
你點睇中國咁樣迫害香港人

我都好期望見到光復香港嘅一日
但坦白講，經歷咗咁多，有時候都諗
就算有一日光復到，其實社會仍然會有好多問題
見到就算係黃絲，又係會有自私黑暗嘅一面
回到根本，我越加發現人嘅罪性先係核心問題
民主並唔能夠徹底改變罪嘅問題
不過當然，我仍然期望可以有改變，革命可以成功

頂 我真心打 膠你個頭

下 點睇 我當然勁爆嬲
上帝創造人係比人有自由
同每個人都係按神嘅形象去造
而且公義係上帝其中一個好重要嘅屬性
基督徒要憐憫同行公義

我都覺得似玩膠

送你一段經文 我就唔敢唔敬畏神了。

「那殺身體、不能殺靈魂的，不要怕他們；惟有能把身體和靈魂都滅在地獄裏的，正要怕他。」
‭‭馬太福音‬ ‭10:28‬ ‭CUNP-神‬‬

算～慣咗連登冇乜信任

無神論者悖論

點解啊～

周街都識到女仔
至於好女仔 教會真心唔少

想聽下點解你會咁覺得

我覺得唔信神既人 對住教徒唔洗咁harsh
樓主搵到自己心靈既依靠 又冇害人
民主其中一點就係尊重大家既信仰嘛

利伸 無神論者

巴打你係咪去咗啲異端教會
你搞乜入咗院⋯⋯

你都係信咗之後冇信？

巴打 介唔介意講下果時你覺得自己收到上天啟示 個啟示係講咩 同埋收到個啟示之前你做左啲咩行動

神有無講幾時

人性黑暗咁點算

如果神係存在 我一早被佢拋棄左
無論我幾努力 付出左幾多
受到苦難
都係繼續冇改變 冇咩走到盡頭有希望
最終得到係名為絕望的病

你係咪覺得上帝話我知，我幾時結婚生仔

咁就住依場運動 神有咩啟示

基督信仰嘅核心就係每個人都有罪性
而耶穌被釘十字架，就係為每一個罪人而死
相信佢就能夠罪得赦免，並經歷生命嘅改變

我覺得過去香港人都活係幾安逸嘅日子裡面
坦白講，我覺得自己面對社會咁多動盪同混亂
人先能夠真實體會自己嘅限制同無能

同埋我覺得呢個運動都喚醒咗好多人對公義嘅渴求
包括教會 都更加體會公義嘅重要性
比起物質 其實有好多野更加有價值

至於未來係點 我絕對相信神會審判邪惡嘅政權
係聖經都有唔少敗壞嘅政權 欺壓人民
而神最終必定會要佢地承受惡果 徹底消滅

姐係你依件事上仲未經歷到神？
其實點先算經歷到神
係感官上？思想上？
經歷完會點 好似突然諗通左d野咁？

信仰係一個歷程，唔係一下子就有終極答案
好似一個拼圖咁，一塊一塊砌成一個完整畫面
而個一塊就係當下能夠足夠你去前行嘅能力

至於經歷神，感覺理性事件都有嫁啵
（唔講個啲超神奇 咩得醫治 180度改變個種）
例如會讀經超中你當下嘅經歷 或者祈完禱係感覺上感受到到神同在
可能係你明明超驚要present 祈完禱超平安同得力
可能係你好討厭一個人 然後讀完經超有能力再去愛
可能係一首詩歌 你當下非常感受到神嘅愛
可能係一個煩惱咗你好耐嘅事 神透過一個人或者聖經讓你明白咗 超暢快
而係我信主咁耐 當我願意去問神嘅時候 佢無盡次咁讓我經歷～當然有時候都係要等下要用心去留意 不過真係好正 回望覺得都係最合適嘅timing

姐係一d令你受到啟發既人與事物(包括聖經)
係神安排比你令你有諗法/生活上既改變？
而依d經歷都歸類為經歷神？

利申：無信仰 但好奇各個信仰同佢地既神係點交流

Yes of course!
不過佢又唔止限於咁簡單 哈哈
呢一切可以叫做「同神去建立關係」
係一種互動黎 唔係被動
即係你會感受到同神嘅關係好唔好
雖然見唔到佢 但關係好嘅時候
你會好有喜樂 好得力
就算同人相處你都會特別aware到神嘅心意

我係話啲人日日講神
話佢地又唔怕神但怕鬼
一講鬼就驚
明明佢地都係一樣嘅物種
都係眼不見為淨
如果唔係點會叫啲人
見唔到神都相信就得福

加油，最緊要保持信仰，信自己信嘅嘢

利申：無神論者

感受到你嘅心意多謝你

願主祝福你

神係無處不在
佢睇住武肺殺人而冇做任何野
佢睇住黑警開槍而冇做任何野
信者得救
不信者含撚

咁佢做乜創造中共

點解結局唔係好似我諗嘅咁？～ 我仲諗住 手術成功 病人死亡

通常心靈脆弱嘅人都會信教，宗教可以話係個善意謊言，令呢班人有所依靠，大家都係唔好篤穿佢

其實有d似係生意
你有本事個個月扔5000落去
佢實會盡力幫你解決下d煩惱等你肯留低

多左一種connection 多左一個人幫你打骰咁解

令我諗起醫生幫 耶撚 病人 抆喉嗰幅圖

咩圖嚟

加油

其實咩叫經歷神？同神交流？喺你身上顯現神跡？教會成日用啲奇怪嘅中文搞到好似好高深咁…

同埋宗教嘅信仰畀你嘅心靈慰藉，係咪真係嚟自神？好多人都係睇聖經，返教會同人傾計而令佢地心靈有所寄託，而唔係嚟自所謂嘅神… 而現今聖經嘅譯本又不時有爭論話同死海古卷有出入，究竟班信徒睇緊嘅仲係咪真係神所講嘅，所期望嘅，都未知

仲有之前識個返神學院嘅基督徒好誠實咁同我講過有百份之90嘅人講見証話聽到神嘅聲音係假，唔知你點睇？

覺得樓主係真心 畢竟成件事好見證分享
但外人睇嚟好膠 就係因為行文用字都太典型了

同埋樓主有心解嘅 用少啲教會術語啦
好多terms都用到好濫 本身意思都好模糊
外人又唔明 不如講返人話

利申 信咗都差唔多十年 最近想quit

唔係啦，正常教會仲指正我唔好撈埋其他宗教講
但我唔聽結果出事

做好人好事個d
嘗試番教會同埋教下人我既思想
孝順父母，努力上進
有把聲叫我加油同有d靈異既感覺

你咪試吓將其他神代入去主嗰度其實結果都係一樣

感覺上你想分享你嘅喜悅
循例講聲恭喜
大多信仰原意都係導人向善
信咗冇壞 as long as你冇迫其他人一齊信

不過教會/教會入面嘅人都有好壞之分
舉個例子
上年港島tg四射
有啲教會就開足24小時做shelter
有啲就提早關門 或者cancel 聚會 總之唔關我事 唔好搞我

咁說好的「行公義，好憐憫」呢

謝謝提醒
點解想quit啊？

我好認同啊
教會入面都有唔同立場嘅人
有啲教會信徒真係好自私同唔理世事
我覺得係真 因為本身人就係罪人
就算信咗主 人仍然有自由意志
可以去選擇跟隨神或者違背神

教會入面有好人嘅 但我都遇過壞人
教會咪又係罪人嘅地方 都曾經有灰心
不過我知道信嘅唔係班人 而係個神

利申冇試過真係咩聽到有一把聲
超自然係可以發生 話晒係神嘛
但我體會信神都係要有理智（理智都係神比）
唔係下下話有把聲就隨便去亂做野

我老豆仍然安好 有心

好多人都覺得心靈脆弱先會信主
反而我覺得係 好多人以為靠自己好掂
面對生離死別 或者武漢肺炎
你覺得自己可以控制到啲咩？？

點都好啦 我都希望你可以體會神真係愛你～

你講呢種係黃大仙信仰
基督信仰所講，神係至高
佢唔會因為你想點就一定按你心意回應你
諗下如果個個都按自己私欲去祈禱
而神又個個都應允 咁呢個世界會變成點

我接觸過有唔同信仰嘅人
我唔覺得個個都係咁

唔好以偏概全啦
我病會睇醫生 平日出街會戴口罩
盡量留係屋企

多謝巴打有冇趣分享下自己點睇信仰？

其實我相信世界係有主宰，神只係佢嘅稱呼
之前我返過基督教教會，差啲畀個傳道講到我浸埋

後尾睇咗好多嘢發現所有經文都係人類寫嘅，當時嘅人鍾意寫乜都得，而現存嘅最古老聖經抄本死海古卷最近又畀人發現係偽造… 如果係咁，我仲點說服到聖經係真嘅呢？我仲點可以入教呢？所以我quit咗

如果真係prove到聖經係神諭，又或者我真係親眼見到，聽到，摸到基督教嘅神，可能我先會信基督教…

最後我認為只要導人向善，冇害人，咩教都冇問題… 識一部份基督徒成日都用聖經嘅經文去推卸責任同做失敗嘅籍口，三句唔埋兩句就感恩，神的考驗同卸免我的罪

信，但係又違背
彈出彈入呢下咪惹人厭囉
咩教都一樣 太多人整臭個朵 就冇人會信

或者咁講
穌哥嗰個年代至今都幾千年
經過咗N次以訛傳訛嘅遊戲之後
好嘅教義/rules已經消失殆盡

咁講係方便操作啫
幫到一定盡幫囉

我當然係講緊教會本身
唔係講緊耶穌
Sorry 可能令你誤會

以前天主教年代就特別勁，又煉獄又贖罪券一堆搵笨既野
所以先有馬丁路德忍唔住貼野鬧爆天主教再整左基督教出黎想還原番

我唔係叫睇下其他宗教
例如我今日同太陽祈禱 跟住第二日就順順利利 咁我之後係咪要信太陽神
事實係無論你同邊個祈禱 有冇回應嘅機率都係50/50

每個人經歷神既過程都唔同，但你經歷過之後回望返，你會知道係神既作為。

我相信只要你肯開放生命接受信仰既可能，神會用佢既方法搵到你

其實咩叫信佢 何謂信神？

有冇聽過咩係吸引力法則

咁信仰都有哲學同經歷既部分既，咁樓上講開經歷我搭下咀姐，但睇黎你想討論下哲學既部分bor

信唔信神其實唔係重點
最重要呢一刻因為神嘅緣故，你改造咗你嘅心
心性一變，命運自然變

一人得道，雞犬升天
人係受人行動，而唔係說話所影響嘅
所以做好自己，用行動改變身邊嘅人

渡人不如渡己，因為渡人實在太難
不過既然你今日願意咁做，衷心祝福你可以改變到人

來自算命六年之人的祝福

如果真係有神，世界上咁多人，你覺得佢真係會理晒你地？神根本係人造出黎，可能係想有個精神寄托，但其實證明唔到佢真實存在
信則有，不信則無

我覺得一切都係時間上天主宰左 其實時間已經證明左一切 會發生既野一定會發生 我地既人生只係一條線 結局一早已經寫好 如果你明相對論就會明我想講咩

收皮你 祈左咁多次禱冇一次Work
係呀 神要比考驗你丫嘛
瞓啦

我其實就因為香港咁多唔公義既事
已經無乜返教會....

信左神之後
1.你自己生命意義係咩
2.目標係咩
3.有人攞把刀行住你仲信唔信
ps 個人係非宗教有造物者但無神論者

另外想問下
1.信徒係咪接受唔到有人挑戰/侮辱神
2.懺悔會搵邊個

根本信神嘅人只係一班心理質素唔夠勁嘅人
先會諗住 唉唔理啦 乜都交曬俾神
佢就會幫我處理㗎啦 等等嘅嘢
所以幾時都話宗教只係控制蠢人嘅一種工具
不論以前 定係而家 根本冇變過

不過你有你信 我有我唔信
見到如果有人因為信咗神
而覺得自己成個人生好咗嘅
都係唔錯嘅

God has so many things he has not told us.

i love him.

on撚9

見過就見過，無見過就無見過

咩撚野叫經歷過呀

假見證多到傻

恭喜你搵到自己既信仰，繼續努力，向著標杆直跑。

其實一直唔太明 咩係信神 相信定信奉 定兩樣都有？
聖經經咁多代人傳落嚟 即使真有其事 都一定會有偏差
假如原來事實並非聖經所述 會唔會影響你嘅“信“？究竟你地所謂“信“嘅係啲咩？聖經所述嘅神？相信事跡？定可能真實存在嘅神？
再講，假如聖經無誤，都唔太理解點解會信奉天主，佢創造萬物，又要俾自由意志你，但一個唔鐘意就殺咗你罰你，呢個差劣性嘅dna根本都係你自己創造，神又係你鬼又係你，仲信奉佢嘅真心覺得好on9完全唔理解...

我都想知究竟啲人做咩會信所謂嘅神 除咗佢哋要心理上嘅依靠之外 真係諗唔到

我信有神，但我信既神只係概念，唔會走去睇住本書做人

作為一個基督徒，我自己就冇話好接受唔到有人挑戰神，始終人信唔係單憑感覺，都需要理性，所以我覺得挑戰其實都係人尋找真理嘅表現，會欣賞rather than接受唔到

至於懺悔就梗係直接祈禱揾神啦

我諗係相信佢存在同聖經所記載嘅野，同願意同佢建立關係，一齊經歷生命嘅大小事

巴打係咩因為咁對神好失望

利申:之前都有因為咁逃避左神一排，之後係祈禱裡面諗通左一啲苦難問題

以前未信會覺得人生意義同目標就係要自己每方面都爭取最好 (名成利就、衣食無憂)，不過信左之後發現呢啲野都係短暫同冇永恆價值嘅， 相比起呢一啲野，神比我嘅愛係會直到永遠都唔會冇左，所以宜家覺得人生意義應該係榮耀神同比其他人都知道神呢份愛有幾正

如果有人攞住把刀問我仲信唔信， 我會答信， 不過都明白自己真係好軟弱，如果到時情況真係咁發生，靠自己能力嘅話都未必有100%信心自己真係會答信 (好似聖經個個彼得唔認耶穌咁) 不過點都好我相信神仍然都好愛我

假如聖經無誤，都唔太理解點解會信奉天主，佢創造萬物，又要俾自由意志你，但一個唔鐘意就殺咗你罰你，呢個差劣性嘅dna根本都係你自己創造，神又係你鬼又係你，仲信奉佢嘅真心完全唔理解...

巴打你指嘅一個唔鍾意就殺咗你罰你， 係咪因為舊約？定係因為有其他經歷？

舊約記載

老實講我一開頭睇舊嘢嘅時候都有諗過點解神好似好殘忍咁，但睇真啲會發現其實神唔係冇畀機會人去改，好似迦南人咁， 神已經畀咗幾百年嘅時間佢地去改， 只係佢地冇改，最後受神審判
如果佢地可以好似尼尼微城嘅人咁樣知道自己得罪咗神就即刻改嘅話 可能就唔會被滅

人類係佢自己整dna係佢創造 自己整嘅有缺憾 係度懶返人
一啲咁唔負責嘅行為點解仲要同佢合理化？其實你地係信奉佢嘅乜？佢有咩值得人去信奉？

咁又要講返自由意志嘅問題。神唔係想做一班機械人然後控制我地， 所以佢畀我哋有自由意志可以揀做乜同唔做乜， 只不過我哋每一個抉擇都要負番後果， 舊約被滅嘅人就係因為選擇咗犯罪唔改， 所以被罰

至於我點解信係因為我覺得佢好愛我。其實我本身係一個好驕傲嘅人，成人都會同人比較，又會好鐘意串人同唔肯付出，怕蝕底，hurt左好多人又唔知，直到係教會遇到一班好好嘅人，佢地冇因為我咁黑人憎而唔理我，仲成日花時間聽我講同請我食飯咁，我就勁奇怪點解佢地會咁好，同時發現自己對人真係好差，好唔配佢地對我好……我係佢地身上好感受到耶穌個份願意放低自己 應有嘅權利， 然後服侍其他人嘅愛，所以就更加想認識呢個神

都係因為覺得香港無公義
好黑暗，覺得無乜希望
唔明點解神要咁樣

我明呀， 好似祈禱祈完香港嘅情況都冇好過，仲愈泥愈衰咁…… 咁你覺得點解神要我哋經歷呢一啲野呀

神咁愛世人
點解有咁多天災人禍
令無辜既人失去生命？

我都唔知
搵唔到答案

寧願死左乜都冇天堂地獄都不了唔洗煩

我生個仔出嚟 佢做唔到我期望 咁我就去打去斬佢手指甚至殺咗佢？合理？
咁係教會嘅人好 做咩咩都要歸究去神身上？睇得出你所謂嘅信只係源自感覺 而唔理性 即盲目

個人覺得其實呢個世界有苦難/做唔到公義都好正常，因為神嘅國仲未嚟到，靠人自己係冇可能真正達到公義。
至於點解神容許有苦難，其實真係得神知，可能呢啲苦難可以帶來更好嘅祝福？好似約瑟畀人賣咗去埃及， 經歷咗好多苦難， 但最後佢嘅苦難化成咗一個祝福，幫到佢屋企人同埃及人挨過飢荒咁？

不過既然我哋唔知道點解有啲苦難會發生， 不如我哋將個著眼點由Why轉做How， 睇下我哋點樣可以喺苦難捱過，甚至更加經歷到神，仍然有平安同盼望

咁巴打你見到林鄭或者popo會唔會好想佢哋死
唔係達唔到我哋嘅期望咁簡單， 而係佢哋不斷咁做咗啲好錯嘅事， 仲要死都唔認錯唔改， 現實見到呢一啲咁嘅人， 連我哋都會想佢得到懲罰甚至死

其實神都幾難做， 惡人當道唔罰佢哋我哋又會問神去咗邊， 之後又會話佢係假嘅; 然後神一罰啲惡人我哋又話佢衰格， 唔應該罰佢啲親生仔， 咁其實我哋想佢點

唔知
我唔想自己去搵個答案說服自己

我淨係覺得
比人殺 比人姦既後生仔好慘
佢地為左公義咋 有啲係咩都無做

我諗到依到 我就諗唔到落去

竟然無人屌

我唔係創造佢地嘅人 你要明白有自由意識係佢創造嘅 我哋嘅dna性格都係佢創造嘅 佢亦都係全知全能 理應唔受時間線所規限 應該知道事態發展 我只係話佢咁小器你哋都信奉 唔太理解

今日聽到呢首歌，希望可以成為你嘅安慰

自由意志係佢創造嘅唔等於我哋嘅決定都係佢定曬架 冇錯神係全知全能，唔受時間限制，但唔等於佢控制咗我哋嘅行為同選擇 好似你諗今晚食咩 點知你入左間伏餐廳 你唔會話你入左間伏餐廳係因為神造你性格造到你決定入間餐廳咁